Sur la droite graduée d'origine $O$ ci-dessous, place les points $A$, $B$ et $C$ 
d'abscisses respectives $1$, $3$ et $-4$.
\medskip

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\u}{1}
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \draw[thick,-latex'] (-6.4,0) -- (6.7,0);
    \foreach \x in {-6,...,6} {
      \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0) node[below,font=\scriptsize] {$\x$};
    }
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}\doublespacing
  \item \begin{enumerate}
    \item Quelle est la distance entre les points $A$ et $B$ ? \pointilles
    \item Quel calcul permet de déterminer ce résultat ? \pointilles
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Quelle est la distance entre les points $A$ et $C$ ? \pointilles
    \item Quel calcul permet de déterminer ce résultat ? \pointilles
  \end{enumerate}
  \item Dans le cas général, si un point $A$ et un point $B$ ont pour abscisses respectives
  les nombres réels $a$ et $b$, quel calcul permet de déterminer la distance entre ces deux points.
  \begin{description}
    \item[1\ier{} cas]  \qquad
    \begin{tikzpicture}[baseline,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \pgfmathsetmacro{\u}{1}
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$\mathtt{I}$] (I) at (\u, 0);
      \draw[thick,-latex'] (-5.4*\u,0) -- (5.7*\u,0);
      \foreach \x in {-5,...,5} {
        \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0);
      }
      \fill (-3.2*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$A$} node[below,font=\scriptsize] {$a$} circle (1.5pt);
      \fill (4.7*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$B$} node[below,font=\scriptsize] {$b$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}

    \pointilles

    \item[2\ieme{} cas]  \qquad
    \begin{tikzpicture}[baseline,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \pgfmathsetmacro{\u}{1}
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$\mathtt{I}$] (I) at (\u, 0);
      \draw[thick,-latex'] (-5.4*\u,0) -- (5.7*\u,0);
      \foreach \x in {-5,...,5} {
        \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0);
      }
      \fill (-1.7*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$B$} node[below,font=\scriptsize] {$b$} circle (1.5pt);
      \fill (2.8*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$A$} node[below,font=\scriptsize] {$a$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}

    \pointilles

  \end{description}
\end{enumerate}

\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
  Si deux points $A$ et $B$ ont pour abscisses respectives les nombres réels $a$ et $b$
  alors la \textbf{distance entre les réels $a$ et $b$} est la distance entre les points $A$ et $B$.
  \medskip

  Cette distance est note \pointilles[2cm] et est appelée \pointilles
  \medskip

  \begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorSec}{\tiny \faCircle}}]\doublespacing
    \item Si $a>b$ alors on a \pointilles
    \item Si $a<b$ alors on a \pointilles
  \end{itemize}
\end{boiteicone}

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{3}\doublespacing
  \item \begin{enumerate}
    \item En remarquant que $4= 4 -0$, comment interpréter $\varabs{4}$ ?\qquad
    \begin{tikzpicture}[baseline,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.5}
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$\mathtt{I}$] (I) at (\u, 0);
      \draw[thick,-latex'] (-5.4*\u,0) -- (5.7*\u,0);
      \foreach \x in {-5,...,5} {
        \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0);
      }
      \fill (4*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$A$} node[below,font=\scriptsize] {$-4$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}

    \pointilles

    \item Comment interpréter $\varabs{-4}$ ?\qquad
    \begin{tikzpicture}[baseline,every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \pgfmathsetmacro{\u}{0.5}
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$\mathtt{I}$] (I) at (\u, 0);
      \draw[thick,-latex'] (-5.4*\u,0) -- (5.7*\u,0);
      \foreach \x in {-5,...,5} {
        \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0);
      }
      \fill (-4*\u,0) node[above,font=\scriptsize] {$B$} node[below,font=\scriptsize] {$-4$} circle (1.5pt);
    \end{tikzpicture}

    \pointilles
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
  Soit $x$ un nombre réel.

  \begin{itemize}[label=\raisebox{0.2ex}{\textcolor{colorSec}{\tiny \faCircle}}]
    \item La valeur absolue d'un nombre réel $x$, notée $\varabs{x}$, est égale à \pointilles
    \item La valeur absolue d'un nombre \textit{positif} est égale à \pointilles[3cm]

    Si $x\pgq0$ alors $\varabs{x}=$\pointilles[3cm]
    \item La valeur absolue d'un nombre \textit{négatif} est égale à \pointilles[3cm]

    Si $x<0$ alors $\varabs{x}=$\pointilles[3cm]
  \end{itemize}
\end{boiteicone}